再提5修正案 郭榮鏗：非策略濫提

再提5修正案 郭榮鏗：非策略濫提

要聞

郭榮鏗昨強調，民主派提出的修正案都是言之有物。

【改議事規則攻防戰】

【本報訊】民主派日前突襲建制派，提出34項《議事規則》修正案動議，力阻建制派藉6名民主派議員被DQ後修改議事規則。公民黨法律界議員郭榮鏗昨日表示，近日再向立法會主席梁君彥提交5項修正案，即合共提出39項修正案。郭榮鏗強調，民主派提出的修正案言之有物，不會因為策略濫提修正案。

郭榮鏗昨日在立法會見傳媒時指，民主派目前會繼續兩方面爭取，一方面向大會主席梁君彥直接提出修正案，亦會將修正案提交議事規則委員會審議。他期望主席梁君彥可最快在11月15日的大會上審議有關修正案。郭指，民主派目前合共提出39項修正案，新增的5項修正案主要圍繞提出緊急質詢的程序，冀令議會運作更好。

指大會提案屬議員權利

對於有議員提出，修正案要先在常設委員會討論，郭直斥荒謬，反問若議員非議事規則委員會委員，豈非不能運用議員權利提出修正案，成為「二等議員」？

郭榮鏗又指若日後因建制派封殺，民主派不能成為議事規則委員會委員，是否不能提出修改議事規則建議？郭榮鏗強調看不到主席有權要求將修正案全部提交議事規則委員會審議。

至於有指部份修訂涉及增加公帑，需經特首批准才可提出。郭反駁說法無知，強調行管會有權決定如何使用立會資源。

郭又指，收到議事規則委員會主席謝偉俊的信件，該委員會將開會討論民主派提出的修正案，但因議程問題，料難以在下周一（23日）的會議上討論。

■記者陳嘉裕